ICU外築連儂牆打氣

ICU外築連儂牆打氣

【本報訊】墮樓重創的22歲科大男生周梓樂於手術後48小時，昨日情況未有明顯好轉，不過醫護人員盡最大努力，繼續給予治療；梓樂的親友、同學及熱心市民昨繼續到醫院探望他，24小時留守病房外為他加油打氣。

醫院消息稱，梓樂心血管嚴重受損，之前手術未能成功裝上心室輔助器，現時靠高劑量強心針支持，令人擔心他會隨時因心臟停頓而有生命危險。若病人因心臟突然停頓而死亡，也不需做腦幹死亡測試。

梓樂留醫的伊利沙伯醫院深切治療部，病房外的電梯大堂位置貼滿memo紙，形成了連儂牆。不少有心人在紙上寫滿對梓樂的祝福字句「我哋同你一齊並肩作戰」及「期待同你一齊煲底相見」，又希望梓樂能「撐住」並「早日康復」，牆上亦貼有不少寓意祝福的紙鶴，更有伊院醫護製作心意卡，替他加油打氣。

梓樂外公及姑媽昨午到醫院探病，但未有回應傳媒提問。科大學生會評議會副主席、就讀數學系三年級的廖同學昨到深切治療部外守候，他透露學生會將會派人24小時輪更當值，方便向家屬提供協助。

另外，在尚德邨停車場二樓及三樓、梓樂墮樓附近位置的車位均擺上雪糕筒，上面印有「車位封閉 嚴禁泊車」的字句，而現場有人擺放紙鶴為梓樂送上祝福。有巴裔女街坊攜小孩到停車場畫心意卡，她表示同鄉一直了解香港近況，亦會為梓樂祈禱祝福。

■記者黃麗英、黎敬中

梓樂仍在深切治療部，有市民在病房內貼滿memo紙為他打氣。黃麗英攝
AppleDaily

人都走左你先貼出黎...